<resources>
    <string name="app_name">SPB</string>
    <string name="hermitage">Госуда́рственный Эрмита́ж (до 1917 года — Императорский Эрмитаж) — музей изобразительного и декоративно-прикладного искусства, расположенный в городе Санкт-Петербург. Один из крупнейших художественных музеев в мире[1][2]. Главный музейный комплекс включает в себя шесть связанных между собой зданий — Зимний дворец, Запасной дом Зимнего дворца, Малый Эрмитаж, Большой (Старый) Эрмитаж, Новый Эрмитаж и Эрмитажный театр. В них открыты для посещения 365 залов. Также в распоряжении музея находятся Главный штаб, Музей Императорского фарфорового завода, реставрационно-хранительский центр «Старая Деревня» и Меншиковский дворец.</string>
    <string name="isaak">Исаа́киевский собо́р (официальное название — собор преподо́бного Исаа́кия Далма́тского) — крупнейший православный храм Санкт-Петербурга. Расположен на Исаакиевской площади. Кафедральный собор Санкт-Петербургской епархии с 1858 по 1929 год. С 1928 года имеет статус музея (музейный комплекс «Государственный музей-памятник „Исаакиевский собор“»).

Современное здание собора является четвёртым петербургским храмом в честь Исаакия Далматского, возведённым на месте собора, спроектированного Антонио Ринальди. Автором проекта четвёртого собора, которому предназначалось стать главной православной святыней империи, стал архитектор Огюст Монферран. Строительство курировал сам Николай I, председателем Комиссии о построении собора был Карл Опперман. При возведении здания использовались новые для того времени строительные технологии, что повлияло на дальнейшее развитие архитектуры XIX и XX века. Сооружение здания и работы по его оформлению продолжались с 1818 по 1858 год. Исаакиевский собор считается самой поздней постройкой в стиле классицизма.</string>
    <string name="aleks">Александри́нский театр (полное официальное название — Национальный драматический театр России (Александринский театр) с января 2020 года, в просторечии — Александринка). Первый профессиональный государственный русский драматический театр, старейший национальный театр России. Труппа Александринского театра ведет свою историю от первой русской драматической императорской труппы, созданной по Указу императрицы Елизаветы Петровны в 1756 году. До революции 1917 года театр находился под личным патронатом российских монархов. И сегодня делами Александринского театра Президент Российской Федерации занимается лично. В советские годы имел статус академического театра. В настоящее время признан Национальным достоянием. Причастность к судьбе Александринского театра всегда была знаком особых общественных достижений.</string>


</resources>